日本自民黨議員向首相安培晉三遞交「反對習近平以國賓身份訪日」決議

自民党の保守系有志議員のグループ「日本の尊厳と国益を護（まも）る会」の青山繁晴代表幹事らは１０日、首相官邸を訪れ、中国が香港やチベット市民に対する人権弾圧の姿勢などを改善しない限り、来春予定する習近平国家主席の国賓としての来日に反対する決議文を岡田直樹官房副長官に手渡した。

護る会は先月１３日に同様の決議文を官邸に提出したが、安倍晋三首相の今月下旬の訪中決定を踏まえて改めてまとめた。

青山氏は「中国が香港市民に対して新たな動きに出る恐れも強まっている。その果てに天皇陛下が国賓として（習氏に）お会いになれば、世界に大きな誤解を与える」と伝えた。

岡田氏は「その懸念は首相も理解している。首相は訪中時に中国側に言うべきことはきちんと言うと思う」と述べた。青山氏が面会後、記者団に明らかにした。

google translate:

來自自由民主黨“保護日本的尊嚴與國家利益協會”的一群保守派志願者的青山茂晴的代表於10日訪問了日本首相官邸，中國正在壓制對香港和藏民的人權。只要它不提高等，交給一項決議，聲明，反對日本成為習近平總書記的國賓到明年春季安排岡田直樹副內閣官房長官。

保護協會在上個月13日向官邸提出了類似的決議，但根據安倍晉三首相本月下旬訪華的決定進行了重組。

青山先生說：“對中國採取新措施反對香港公民的恐懼也越來越大。如果天皇將他視為本國官員，他將給世界造成很大的誤解。”是的

岡田說：“首相已經理解了這種擔憂。我認為首相會在訪華時告訴中方怎麼說。”會後，青山先生向記者明確了這一點。

利申：唔識日文，有無識日文既巴絲幫手睇下個內容是咪同google translate差唔多

反習會

Push

自民党総務会で１２日、来春に予定される中国の習近平国家主席の国賓来日に対し、政府に慎重な対応を求める発言が相次いだ。発言者は衛藤征士郎元防衛庁長官や原田義昭前環境相ら。中国での邦人拘束や、中国公船による沖縄県・尖閣諸島周辺の領海侵入に言及し、日中間の懸案解決を優先した上で国賓来日を実現すべきだと要請した。

鈴木俊一総務会長は総務会後の記者会見で「国賓来日自体への反対意見ではなかった。対応を考えたい」と述べた。

習氏の国賓来日を巡っては、自民党の保守系グループが政府に反対の申し入れを行っている。

涉及中國拘留日本及入侵釣魚島領海

Nice LOL

Yes
下一步可以郁南海

甴近平呢隻曱甴王唔好去整污糟人地地方啦

push

青山先生說：“對中國採取新措施反對香港公民的恐懼也越來越大。如果天皇將他視為本國官員，他將給世界造成很大的誤解

如果天皇陛下當習氏係國賓，會比到全世界好大既誤解(日本都係好暴力既國家)